【中國救經濟】廣東208億元計劃保就業 培訓5萬粵菜廚師

【中國救經濟】廣東208億元計劃保就業 培訓5萬粵菜廚師

中國多項經濟數據急劇轉差，國務院總理李克強於會議指經濟下行壓力加大，敦促各級政府增強憂患意識。廣東省政府推出百億元計穩定就業政策，其中的「粵菜師傅工程」，將培訓5萬名粵菜廚師。

相關新聞：【中國救經濟】發改委：制定出台穩住汽車、家電等消費措施

內媒報導，廣東省人加資源和社會保障工作會議決定，2019廣東省將加強「促進就業九條」政策落實，本年將安排208億元（人民幣，下同），及從失業保險基金取出185億元，以穩定就業。計劃亦聚焦大灣區發展，加強人才技能培訓等。同時去年啟動的「粵菜師傅工程」，將深入實施，加速開發粵菜標準，建立粵菜廚師評價標準及認定，望在2022年培訓5萬名以上粵菜廚師，以帶動30萬人就業、創業。

會議指2018年廣東省新增就業人口147.6萬人，城鎮登記失業率2.41%，就業趨勢保持穩定，專技人才及技能人才分別為609萬及1,190萬人。

有呢d plan上面個失業情況真係好嚴重

無錢失業仲邊有人會出街大魚大肉, 訓練咁廚師有鬼用

多啲人識整粵菜都係好事黎

共產黨做乜唔開多幾間假蘋果創造職位？

煮樹皮

咁多師傅
香港到時一定因為平食好多
然後上面D師傅 又真係用好多師傅 工業用又有咩化系元素都有
到時香港中菜都搞彎埋

暗黑兵法，幾年後師成，黎晒香港酒樓做野

香港d平民粵菜都唔得

樹皮炒草

香港都冇咩師傅識整,真正,正宗既粵菜

直接去外國啦
去香港把鬼咩

粵菜廚師好呀

好過深圳d垃圾火鍋、川菜湖北菜，完全係次等文化表現
（上海菜還好）

你指廚師技術移民？

想搵間好食都有難度

香港d點心師傅要失業了
到時落黎3千蚊頂死你

蒸草，炒草，鄧草，炆草
中国百姓食十年草都無問題

有中廚証書+上返d 英文堂
新一波間諜移民出爐

無用，將來成個廣東只有兩道菜式， 酸菜魚同 麻辣火鍋

等D廢老中菜師傅平時咁開心話返大陸玩 又好愛國

到時喺廚房記得學識點講普通話呀

係唔係怕比唔起失業保險

變麻辣粤菜

208億起到幾多間少林寺

208億，香港翻新個機場廁所都90億

可以整個全民大讀書，少咗人搵工失業率可以大大降低